裁判官指中大生李丹石揮刀獲撤控 酌情判藏金屬棒男生囚10天 律政司代表余國慧今於覆核申請直指裁判官「反轉嚟講」

男生前年街上遇警截查，搜出兩支改裝金屬棍，被控《公安條例》下的在公眾地方管有攻擊性武器罪。原審裁判官當時直言律政司對本案男生苛刻，舉例指中大內地生揮刀案律政司也接納守行為了事，更謂如改控《簡易程序治罪條例》，可給予法庭更多判刑選擇，最終判處認罪的男生監禁10天。律政司認為判刑過輕，向高等法院申請加刑。上訴庭聽罷陳詞後，認同溫官判刑出錯，改以監禁8個月為量刑起點，考慮到被告認罪並已完成原本刑期等因素後，改判監禁3個月。

散庭後，旁聽席市民大叫：「撐住呀！手足！」及「保重！」被告司徒浩燊（21歲）在犯人欄內揮手致意。有聲援市民在庭外安慰情緒激動的被告親友，寄語：「頂住！」

律政司今陳詞指，原審裁判官判刑時低估控罪嚴重性，因上訴庭表明《公安條例》第33條屬預防式控罪，即使被告沒有使用過涉案金屬棒，單是管有已構成嚴重罪行。惟原審裁判官過份強調被告沒使用涉案金屬棒，而且並非在衝突現場被捕，甚至揚言即使金屬棒被改裝過，危險性亦不高。律政司認為裁判官不適當地考慮了上述因素後，才會酌量下調刑期。

此外，裁判官考慮了不應考慮之事，包括表明對於要在被告21歲生日當天判監感到非常遺憾，又指社會環境複雜，連成年人也受影響。律政司直指裁判官「反轉嚟講」，若充分考慮到社會氛圍，更應判處阻嚇性刑罰。

律政司又指，涉案金屬棒經改裝後注有水泥，可接駁使用，而且方便攜帶及容易使用，單是揮動已可造成破壞，並非如裁判官所言攻擊性不大。此外，由於控罪是防禦性質，故即使是涉及小型攻擊性武器的案件，被告亦可被判囚數以月計，惟原審裁判官竟以15天監禁作為量刑起點，明顯過輕。

律政司又指，裁判官將本案與另一宗案件比較，並質疑律政司以《公安條例》第33條起訴，說法並不公道。法官潘兆初今表明，關注裁判官想法會否使其判刑有所偏差；律政司同意法官之言，並稱裁判官「極之受呢個因素影響，佢自己有比較強烈嘅諗法」，指原審裁判官認為未能用較輕方式處罰被告，直接影響他採取15天的較輕量刑起點。

被告一方則指，就律政司用甚麼控罪起訴，雖然裁判官曾表達意見，但相信沒影響其判刑考量。法官潘兆初聞言插嘴，質疑：「裁判官花咗唔少篇幅表達呢方面關注，你認為完全無關？」被告一方指，裁判官陳述判刑理由時，對控罪合適性著墨不多，更稱法庭只可根據法例規定作出判刑選擇。

被告一方又謂，本案控罪沒有量刑指引或最低刑期，裁判官判刑時考慮了控罪要旨及被告年齡等因素。惟法官潘敏琦不同意，稱裁判官明言對被告失去自由感到傷心，更對被告感到「抱歉」。

律政司則指，雖然裁判官沒明言判刑是否受控罪影響，但針對沒有其他判刑選擇這點，裁判官「短短嘅判刑理由當中，一而再、再而三地表示覺得委屈」，並指律政司應改控較輕控罪，更揚言對判處被告監禁感到抱歉。

法官潘兆初問，若果裁判官關注律政司選取的控罪，是否可提出看法？律政司指，恰當做法是裁判官在答辯前提出意見，讓控辯雙方商討，但最終決定權仍在律政司。

被告一方又陳詞謂，律政司引用的案例情節比本案嚴重得多。惟法官彭偉昌質疑，比較案例與本案的判監幅度，本案「點都冇可能降到10日」。法官潘兆初亦明言，「睇唔到（刑期）可以去到咁低」。被告一方同意原審裁判官判刑時或過份考慮某些因素，並且過份仁慈，但相信他知悉控罪的預防性要旨，判刑時亦已顧及所有因素。

法官潘兆初認為，涉案金屬棒足以致命，即使被告沒使用過、亦不是在衝突現場被捕，但如此只反映本案沒有加刑因素，並非減刑因素。

被告一方則指，被告並不知道金屬棒內有水泥。惟法官潘敏琦表明，法庭不會接受這個辯解，因被告就如何及從何取得金屬棒等情節語焉不詳，「明眼人一睇就知，擺得喺你背囊，你冇理由唔知改裝過啦！」

法官彭偉昌亦指，被告說法明顯不可信，因為被告並非剛剛取得涉案金屬棒，而他一定曾經嘗試接駁，不可能不知內裡有水泥，「唔會試都唔試就帶住周圍行」。而重點是金屬棒非常危險，以15天作量刑起點有問題。被告一方則認為，金屬棒僅具低程度殺傷力，而且即使水泥增加其重量，亦只是每支重約百多克，因此被告一方認為15天作為量刑起點並非過輕。

完全冇提及相同性質既揮刀案撤控

冚家剷法官

中大支那生把刀唔危險咩屌你老母

官字二個口 邊到會政治中立
佢UP得出就係理據 人地既理據就唔係

你老母係度扯貓尾

明眼人一睇就知
當萬能key

改裝金屬棒我淨係記得呢支

三個垃圾狗官打籠通

避重就輕 spin去啲細微位
原審話department of joke差別對待阿

屌你老母又係呢堆閪官

香淑嫻果單揮刀唔會致命？
3個月幾時先覆核？
其實果單跟案例，我諗最少要15個月
已經使用咗作威脅

律政司對嚴重性既標準呢？

祝三位法官出入平安

唔知人地點拎到枝棒又會知人地並非剛剛取得涉案金屬棒

余國慧買咗加拿大機票未啊

肯定好撚平安 除非你去殺佢

一定要清算呢條賤畜

香港律政司屈撚到
告唔告佢地話事, 唔告法官就冇得判

想鋤死佢果D, 判完再拎納稅人上訴就得, 唔得就再上訴
仲要全程匿係後面做D 陰濕野

屌你老母，攞刀出嚟舞就唔洗阻嚇，反而收埋支棍係背囊就要判阻嚇性刑罰。邊撚個倒轉黎講？

食屎啦，成班狗官正一仆街冚家剷

好毒

好擔心溫官，律政司同上訴庭依幾隻嘢句句都有骨屌鳩溫官咁濟

你係支那人乜都得

改得個判刑就基本上一定批評個原審

明眼人點睇都見唔到班官個腦生係邊

官:係雙重標準嫁啦，吹咩

睇相見到把佢刀都感到恐慌了
咁都無事

棍攻擊性邊追得上

講極都即刻轉話題

仲要用個官提過呢單野去證明個官比呢單野影響左

上訴加刑庭

法官係神聖既
法官中立
法官唔可以得罪
普通法下法官係大哂

我覺得d律師好on9
點解無見過d律師會攞藍屍無事/輕判黎拗

行政主導呀
政治中立等於效忠政府

狗官

余國慧申請左加拿大國藉未？

最撚仆街係用司法黎厄外資
根本完全係大龍鳳

其實剩係不停問，中大生點解係咁判？金屬球棒和刀比，都係武器，一個亮刀，一個收埋，可以判得重過自己都on9, 你加我刑，ok，講返中大生係咪判錯？

去到加拿大都唔好放過佢

好黃既大律師公繼續唔出聲
相信法庭

大劣人揮刀唔告
反政府既未用既金屬棒就已經起點判8個月
冇野想講

一個問題： 如果法官明顯偏頗，佢憑乜有權定人罪，被告犯法由法官定罪，咁法官有邊個監管
咪又係政府

根本一個由政府負責既法庭去審政治犯係自相矛盾

"被告一方則認為，金屬棒僅具低程度殺傷力，而且即使水泥增加其重量，亦只是每支重約百多克"

"法官潘兆初認為，涉案金屬棒足以致命"

足以致命

點解未見過律師會咁打法
d律師好似完全唔會challenge藍絲輕刑

任佢講哂

而白衫人拉都無拉

用碌鳩都足以致命啦

律政司做事無後果

成班垃圾飯筒大狀驚死用藍屍案例去拗係得罪法庭

唔知點解d人仲咁崇拜法律界 好似覺得做律師好撚叻咁
見d人non law grad咁鐘意走去讀JD PCLL想做律師

一黎法治己死
二黎成班盲目相信法院係公平
根本係燒被迫害人士錢

佰幾克, 買塊扒食都重過碌野

香港人交緊稅俾佢地架喎，幾時罷交稅先

揸住 iphone = 手持 十幾 cm 長 重百幾 gram 金屬硬物

拳頭打得死人
咁攞對手出街，無使用過，無攞過出黎，係咪又告得

任何律政屍刑期覆核案件，只要見潘書記有份出現，你就知道，這件案件必會變為業餘、不認真，和像馬戲團，因為睪丸上訴庭所有政治案件已有既定立場，最終一定會加刑。

攻擊性武器要證明佢係用來攻擊先得架, 跟本就唔應該入罪

"即使被告沒使用過、亦不是在衝突現場被捕，但如此只反映本案沒有加刑因素，並非減刑因素。"

法律？

揮刀就唔告呢下真係仆街，加拿大人

律政司今陳詞指，原審裁判官判刑時低估控罪嚴重性，因上訴庭表明《公安條例》第33條屬預防式控罪，即使被告沒有使用過涉案金屬棒，單是管有已構成嚴重罪行。

呢段唔擺落揸刀果度講？

個單唔告仲要呢單覆核刑期
cls

信中央 信政府

果單直頭係唔告，Dept of Joke 縮鳩

啲紅官係咁
今日鄭念慈果單，上一庭屌埋操行A-減B+

咁係唔應該入罪先岩

有冇記者問過鄭弱華點解中國學生就撤控呢

大陸人 要體諒

b+仲唔夠好

上訴庭成日都係哩3隻納粹判官

因為藍屍唔會上到高院
CAAR更加唔會做藍屍case
所以其實冇案例講到

相信制度 相信法治

呢條友喪心病狂

咪又係個別案件 案情唔同 唔評論
依家擺撚到明反政府嘅就告最重罪
藍嘅就撤控

乜撚野官黎

所謂法治就係咁撚兒戲

唔出奇，波都可以用嚟襲擊警狗

法官潘兆初認為，涉案金屬棒足以致命，即使被告沒使用過、亦不是在衝突現場被捕，但如此只反映本案沒有加刑因素，並非減刑因素。

刀 利刃一把 插肚致唔致命？ 死唔死得？
棒球棍插肚死唔死得？

最搞笑係
If 被告= Yellow, then YES
if被告= Blue, then NO

若充分考慮到社會氛圍，更應判處阻嚇性刑罰。

藏毒3kg咪仲重
結果係撒控

焗住要告嘅就幫手搵條最輕嘅罪嚟告

意圖謀殺》傷人
強姦 》非法性交

屌你老母

上訴庭班死狗官，同共產黨嗰班垃圾一撚樣係走狗一雙

咁我以後拎刀去法庭揾你囉合家產法官

即係上訴庭表明,我係要加到咁重整死班後生仔
你DOJ點做唔關我事, 唔好問我

cls

支那狗邊會有事呀
支那律法面前，唔係人人平等架

屌佢老母，指鹿為馬

律政司一方則指裁判官的相關比較不公道。潘兆初又指涉案金屬棍的殺傷力不輕，「如果用嚟扑人，可以致命」。

上訴庭又唔拎出黎問下DOJ點解撤控合適, 咪即係唔關佢事唔撚理囉, 垃圾到

狗官：你反轉嚟講！

雷射筆就致命，反而刀就唔致命?

對住人群揮刀冇威脅
對住金鋪職員揮刀就有威脅

你反轉嚟講

吊你老母 幾時制裁埋班狗官？

push

垃圾臭港 注定攬炒

是旦啦 下次判終身我都唔會覺得係啲咩
Here China now

班狗官駁唔到就話你反轉嚟講
萬能key

明眼人一睇就知你班狗官個腦生係屎忽到

上訴庭班仆街9官

唔諗好俾余國慧隻賤婦去加拿大

可以點做
應該寫信去咩部門
等佢陷家產生生世世做大灣區軍雞

好驚比人告私藏拳頭

即係上訴庭表明, DOJ點做唔關我事, 唔好問我
但上訴庭要重判所有人, 懶係有公義咁最噁心
又唔見佢問DOJ點解俾佢拎刀個NDS, 仲要大年紀都撤控

以後拉晒d健身佬同埋武術人，變返古代

有法治wor

但最終決定權仍在律政司。 呢個 係咩觀點黎 以後啲法律係律政司鍾意告就告 唔告就唔告?

因為藍屍案好多都係裁判法院就搞掂
下級法院案例呢班高院狗官可以當睇唔到/冇到

根本高院呢3個同律政屍都要入制栽名單，全部都係仆街人渣 ! 希望佢哋死全家，永世為奴

終於有一日 香港會因為咁既司法出現悲劇

法庭如果講太多想象 先真正去左象牙塔 揸住刀既可以想象咁多野到無罪

D粉危險過刀？

佢地可以話：交比律政司決定

律政司：上訴庭決定加刑

扯貓尾

我估區軒大聲公向上兼格幾個身位都要坐兩個月
反對派 點會唔搞鳩你

上訴庭扮公義真係算鳩數啦,
見到有唔公義就話處理唔到, 唔去質疑

羅冠聰見到會唔會考慮下叫美國制裁佢地

余國慧條臭閪唔係辭咗工準備走佬去加拿大咩？不要讓牠跑了

裁判官：
我雙眼就係證據
（野雞大學畢業）

律政司刑事檢控科高級助理刑事檢控專員余國慧月前已向部門遞辭職信，她將於三月正式離職。

黑警+狗官+太監=港共曱甴集團

律政司：藍絲打人同黃絲打人不能比較

未使用比使用更具潛在危險

未last day都要開工

點解次次上訴都係呢三條撚樣審？咁香港洗撚咁多法官咩，俾呢三條友玩晒咪算囉

法治笑死人
明顯雙重標準

公字都係佢嬴

好食好住 準備移民外國
做賤野唔會有代價

揮刀果單根本係更嚴重。
辯方係咪冇得問個官對揮刀案嘅睇法？

做律政司司長下面嗰班同班官都真係幾好
幾惡幾串幾賤都有鄭若華一個頂晒

又係上訴庭
鄭紀航運用「司法認知」自行推論惹質疑 高院裁定元旦有暴力事件屬眾所周知 毋須證據

香港法庭？嘥9氣！好彩遇到個正常啲，判完咪又係上訴⋯⋯炒9晒所有法官算吧！

根本成個法律系統由上到下都必須要斬掉重練徹底改變
不過相信就算呢個地球毁滅咗都唔會有呢一日

呢個法律系統憑咩野可以判決一個人嘅人生
退一億步就算真係有授權都應該受到監察

香港法律真係世界級